港IT界憂美禁運高科技零件

【本報訊】美國制裁升級勢影響本地資訊科技界，有業界人士指不少軟硬件屬軍民兩用，憂日後加密電訊設備等高科技零件，會被列入禁運名單，衝擊本地科研及電子零件轉口業務，甚至影響市民購買最新電子消費產品。

美國總統特朗普上月29日記者會中，明確提出「兩用技術」將會有出口管制。所謂兩用技術，指可以同時應用在軍事及民事的科技，涉各類電子零件及通訊設備，包括軟件及硬件，受多個國際貿易協議管制，但主要跟隨美國貿易禁運政策而定。

香港電子科技商會主席蔡劍誠解釋，半導體公司等生產商，很少會專門開闢生產線製軍事零件，但會揀選能在極端環境運作的批次，作軍事用途，「其實係同一個category」，一旦制裁或將民用部份一併禁運，影響本地科研及轉口貿易。

不少商用路由器都採用美國加密技術，日後或被禁運。

轉中國路由器恐增風險

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑指，兩用技術在民用有不少豁免條款，但坦言「有時呢啲界線係好模糊」。以有42個國家簽署的「瓦塞納安排」為例，長於500米的光纖已受管制，惟目前網絡工程用的光纖均以公里計；對稱加密技術限制定在56 bits，「（家用）WiFi最少都去到128 bits加密，會唔會連一啲普通WiFi器材、甚至乎你手機電腦都可能唔畀用呢？」資訊科技界立法會議員莫乃光稱，不少商用路由器都採用美國加密技術，日後若要轉用中國出品恐有保安風險。IT界坦言無任何辦法去抗衡國家政策，最後方案惟有撤出香港。創科局回應指，要審視美方實質行動才能評估具體情況，認為個別地區的任何政策，不應對本港創科發展造成很大影響。

唔用中國技術就係顛覆國家政權
用美國嘢就係勾結外國勢力

操你娘親？用中國貨得罪你們嗎？

屌你啦
咁多年都運左唔少啦

唔識用華為最多咪唔用google, android, m$

基本法:你當我死架?

認為個別地區的任何政策，不應對本港創科發展造成很大影響。

其他地區實行咩政策都要問過港共政府先

用華為咪得囉
用外國零件=勾結外國勢力=叛國

以唔用 en, 用system-view

基本法腐乳架!!!

基本法賦予香港有router用

危言慫聽 國安法立法後第一個拉你隻電子狗

：HK no it

基本法話可以

No it

xeon都冇得你用

禁運美國高科技，對香港黎講係冇得買 router
呢個消息都幾悲哀

之前硬件台班連登仔仲衝出嚟燈香港唔怕制裁，可以繼續買到Intel同AMD CPU

本地科研=淘寶級數

香港有幾多人真係從事高科技工作或做高科技相關研究？
拎黎娛樂就多

醫療設備受唔受影響?

我認為佢地用56k已經足夠 比靚野佢都係要黎上下youtube,打下食雞

到時候有高科技電子零件，就可以一轉手賺幾十倍🤤

靠腰了
冇新cpu gpu你叫班港豬點砌新機玩VR新驚，冇新果機an機點show off